
\documentclass[10pt]{article}

\usepackage[latin1]{inputenc}
%\usepackage[spanish,activeacute]{babel}
\usepackage[compress]{cite}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[usenames,dvipsnames]{color}
\usepackage{amsmath}
\DeclareMathOperator{\sen}{sen}
\usepackage{natbib}
\usepackage{balance}
\newcommand{\fgref}[1]{Fig.~\ref{#1}}
% Para que el título referencias aparezca en español puede usar la siguiente sentencia
 \renewcommand{\refname}{Referencias}
\usepackage[makeroom]{cancel}
% correct bad hyphenation here
\hyphenation{lo-ca-li-za-cio-nes ve-hi-cu-lar cons-truc-cion geo-re-fe-ren-cia-das mu-ni-ci-pal si-mu-la-cio-nes }


\begin{document}

% paper title
% can use linebreaks \\ within to get better formatting as desired
\title{Notas de organización de Clases}



\maketitle

En principio la materia tiene 18 clases (los miercoles desde el 18 de Marzo al 15 de Julio).
De esas 18 clases, hay que despreciar un mínimo de 3 para evaluaciones, y al menos considerar 1 o 2 de contingencias ( consultas, paros, feriados no contemplados, etc). 

La idea de evaluación de la materia sería 1 parcial escrito individual, principalmente teórico, trabajos prácticos con informes ( al menos 2) y un trabajo final. En el \textit{worst case scenario}, son 13 clases teórico prácticas de 4hs cada una (al que hay que descontarle un break de 15 mins aprox). 

Los contenidos mínimos de la materia són :

\begin{itemize}
\item Nociones de error.
\item Resolución de ecuaciones lineales (métodos directos e iterativos).
\item Factorización.
\item Resolución de ecuaciones no lineales.
\item Aproximación de funciones. 
\item Integración y derivación numérica.
\item Resolución de ecuaciones diferenciales (mínimo Euler y RK).
\end{itemize}



\section*{Desarrollo de temas}

\subsection*{Unidad 0-1: Básicas de los métodos numéricos y errores.}

En esta unidad se hará una fuerte introducción a los métodos numéricos y a las herramientas de programación que se utilizaran en la materia.

La principal herramienta de utilizada en la materia será Matlab. Sobre esta se hará una breve introducción a la sintaxis, funciones básicas, control de flujo , programación de funciones, medición de tiempo, recursos de ayuda.

Sobre las básicas de los métodos numéricos se introduciran, las nociones de errores numéricos, orden de algoritmos, estabilidad, numeros de condicionamiento {\color{red} por ahora esto, se puede agregar más?}.




\subsection*{Unidad 2: ecuaciones lineales y factorización}

Esta unidad arranca con la presentación de raices de una función y la presentación de los puntos fijos.

Luego se trataran los métodos directos de resolución de ecuaciones lineales \textit{SEL} (Gauss, pivot, factorización) , esto dará lugar a la presentación de distintos tipos de factorización de matrices (LU, cholesky) . Y con el ejemplo adecuado la presentación del número de condición de una matriz.

Por último se presentan los métodos indirectos o iterativos de solución de ecuaciones lineales(Jacobi, Gauss-Seidel, relajación), dando pie a la siguiente unidad.




\subsection*{Unidad 3: Resolución de ecuaciones no lineales}


Se propone dar una introducción a SENL, y planteo de métodos de resolución ( Newton-Raphson, Broyden $\rightarrow$ Sherman-Morrison)


\subsection*{Unidad 4: aproximación de funciones, integración y derivación numérica}

Se propone comenzar la unidad con la propuesta de interpolación y aproximación de funciones (Taylor, lagrange, spline). Para luego tratar el problema de ajustes de datos (Least Squares, {\color{red} RLS también?}). 

Por último para cerrar la unidad se presentaran métodos de derivación e integración numérica (diferencias finitas, trapecio).

\subsection*{Unidad 5: Ecuaciones diferenciales.}

Se explicarán métodos de resolución de ecuaciones diferenciales (Euler fordward, backward , $\theta$, RK). donde se presentarán distintos ejemplos de aplicaciones.

{\color{red} Sospecho que no va a quedar mucho más tiempo para entrar en detalle}



\section*{Evaluación}

Al ser una materia de una clase semanal, no creo que valga la pena realizar 2 parciales, pensaba que tiene que haber al menos un parcial escrito presencial, para que la evaluación sea "correcta". Y el resto distribuido como trabajos prácticos entregables.

En el examen presencial, entiendo que los temas a evaluar pueden ser :
\begin{itemize}
\item errores.
\item SEL.
\item interpolación.
\item integración y derivación.
\end{itemize}
es decir, el fuerte de la evaluación va a ser las unidades 1,2 y 4.

Mientras que sobre la unidad 3 y puesta en práctica de las unidades 2 y 4 pueden ser como trabajos prácticos.

y por último un trabajo de final de materia de ecuaciones diferenciales.

\end{document}


